<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[wxlfengfei's blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[A pirate]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-01-07T04:41:39.991Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[wuxinlu]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[My 2015]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/01/06/My-2015/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/01/06/My-2015/</id>
    <published>2016-01-06T07:57:54.000Z</published>
    <updated>2016-01-07T04:41:39.991Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>2015，对于我来说有这么几个关键词：“骑行”，“会友”，“股票”，“电影”，“感情”；蓦然回首，这一年还不错喔。
一直以来，想培养个兴趣耍耍；可是思来想去，乐器、绘画之类实在是没有才华，健身、跑酷等类型自己又缺乏持续的热情，坚持不下去。一直觉得对自行车还蛮有兴趣，正好从初三开始我们就非常铁的哥们老徐也好这个，于是就“一拍即合”了。第一次骑行是四月份到滴水湖，正好高中同桌老耿的学校也在滴水湖附近，就直接杀向上海海事大学了。去的时候是顶风，还有3公里左右的时候，老徐的车胎还被铁片扎爆了。第一次骑行，只把自己全副武装了，没带工具，剩下的路只能推着走到老耿的学校。后面又去过吴淞炮台湾森林公园、昆山、朱家角古镇、新场古镇等；没有找机会去环崇明岛，有点儿小遗憾，留给2016。
上海这地方真是大，所以老同学也多。跟我住的比较近，平时走动比较多的，除了上面说的俩，还有个初中就是一个学校，高中邻班还同宿舍的老刘；我们周末经常相互造访蹭饭，小酌点儿白的、黄的、红的酒，吹吹小牛逼啥的。大学同学中，钱少从讯飞离职到上海腾讯，我和阿甘给他接了个风；下半年得知戴维酱也在上海上班，请他到我住的地方俩人干了一瓶二锅头。住得远聚起来不方便，平时周末还有这事那事的，有次想把沪宁杭的大学同学组织一次聚会，因各种原因未能如愿。高中的同学今年也聚了好几次，班长老解离沪前，请我们几个吃了顿饭；娶了个江南女子，说话轻声轻气的，不凑上去有点儿听不清；但是打起篮球来猛冲直撞的，一如当年的雄壮。北京的超子来上海出差那次，正好杭州创业的老赵也来开个会，大家趁此机会也聚了一次。中秋时节，在另一个读生物博士的老徐那里，一起吃了个团圆饭，饭后打够级，还引得我感想了一些，发了个微博。我们高中同学，在读书的时候，有些也交往不多的；但是说聚就能聚起来，跟我们当时的老班王进有很大的关系，他让这个班级有很强的凝聚力，让同学们相互感觉也很亲切。还有一次不得不提的相会。我发小，一个村的，叫吴帆；他去年骑行西藏，今年环海南岛了，我也心神往之。他们公司派他到苏州出差，他们一行安排到乌镇玩；正好周末，我们在上海火车站碰头，一起去江南古镇荡了一荡。暑假的时候我舅家的表弟高中毕业，让他来上海玩了几天，带他去欢乐谷、东方明珠，见识了一下大上海。
股票，我感觉可以作为2015中国的关键词。很庆幸，我过年前就觉得2015应该是牛市，提前已经摆好姿势了。不那么幸的是，买的是银行，可以换双鞋；不是买的暴风影音，可以换个房了。一年下来，既有上半年的全民狂热，谈股论金；也有随之而来的清洗配资、杠杆，一时中华大地风声鹤唳，哀鸿遍野。对我的影响就是，变得关注经济各方面形势了，自己小赚了点儿零花钱。
电影可能是我另一个爱好了，现在还只是处在看的阶段，可以慢慢考虑自己拍点儿啥。今年有次去私人影院看了个《疯狂的麦克斯4》，感觉不错，自己也买了个极米投影仪；经常用这个看，3D效果也还可。今年上映的电影看了不少，老电影看的更多。现在印象中比较深刻的有《烈日灼心》、《遗愿清单》、《火星救援》、《斯巴达300勇士》、《两杆大烟枪》、《偷抢拐骗》等。
感情方面，我搞不清楚是怎么一回事。跟女朋友隔得还是有点儿远，还是没办法每天都照顾得到，想搬家过去，年底租房市场不活跃，也没搬成。唯愿2016两个人都越来越好吧，感情也稳定下来。
工作方面还是提一下，这一年不是很忙，公司处在新股东苏宁接手阶段。尽管人事变动很大，我们组人员还是比较稳定的，而且有新员工加入。我的工作做的也是得心应手，学习中进步，能力都准备好了，希望2016能有升职机会。
再见，2015！
</code></pre>]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<pre><code>2015，对于我来说有这么几个关键词：“骑行”，“会友”，“股票”，“电影”，“感情”；蓦然回首，这一年还不错喔。
一直以来，想培养个兴趣耍耍；可是思来想去，乐器、绘画之类实在是没有才华，健身、跑酷等类型自己又缺乏持续的热情，坚持不下去。一直觉得对自行车还蛮]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
